# Keeplog Manual

## 1.  로그인

![로그인 메인화면](img\login\main.jpg)



로그인 페이지입니다.

별도의 회원가입이 없고, 운영자에게 요청하여 계정을 생성하여야 합니다.

자세한 문의사항은 담당자에게 문의하세요.





















## 2. 대시보드

### 2.1  전체 화면

![로고 이미지](img\dashboard\main.jpg)

대시보드 기본 화면입니다.

상단에는 로고, [메뉴 축소 버튼](#-  메뉴 축소), [설정 및 메뉴](#-  설정 및 메뉴)가 있습니다.

좌측에는 메뉴가 있으며, [그룹](#-  그룹) 별로 분류가 되고, [항목](#-  항목)이 나열되어 있습니다.

중앙에는 각종 [위젯](#2.4  위젯)이 자리하고 있습니다.

























### 2.2  상단아이콘

#### -  메뉴 축소

![메뉴 축소버튼](img\dashboard\menu_mini.jpg)

메뉴 축소 버튼이며, 모든 화면의 좌측 상단 로고 옆에 위치하고 있습니다.

좌측의 메뉴를 축소하고자 할 때 사용합니다.

![메뉴축소](img\dashboard\menu_small.jpg)

메뉴를 축소하면 중앙의 컨텐츠 부분이 커지며, 메뉴가 아이콘만 표시되는 축소모드로 변경됩니다.

메뉴는 화면 크기가 작아질 경우에도 자동으로 축소됩니다.

반대로 축소상태에서 정상크기로 돌릴 경우에도 사용합니다.



















#### -  설정 및 메뉴

![설정](img\dashboard\setup.png)

여러 설정과 추가메뉴를 담고있는 버튼으로 모든페이지의 우측 상단에 위치하고 있습니다.

각각의 내용은 이렇습니다.

![설정메뉴](img\dashboard\setup_menu.jpg)

- 내 정보

  - 사용자의 정보 및 비밀번호를 변경하는 페이지로 이동합니다.
  - 좌측의 메뉴의 '내 정보'와 동일한 기능입니다.

  ​

- 도움말

  - 웹사이트 전체의 도움말을 볼 수 있습니다.

  ​

- Log Out

  - 로그인 한 사용자를 LogOut합니다.

  ​

- 그룹/사용자 관리

  - 이 웹사이트의 사용자들과 그룹을 관리합니다.
  - **관리자 전용 메뉴이며, 관리자가 아닐 경우 해당 메뉴는 보이지 않습니다.**















### 2.3  메뉴

#### -  그룹 / 항목

![그룹항목](img\dashboard\menu_item.jpg)

웹사이트 전체에서 볼 수 있는 메뉴입니다.

기본 적으로 그룹으로 나뉘고, 하위에 항목이 있습니다.

해당 항목은 추후 사이트의 내용 추가 및 개편에 따라 변경 될 수 있습니다.

- 그룹

  - MAIN : 모든 사용자가 공통적으로 볼 수있는 그룹입니다.
  - 내 정보 : 개인 별 데이터만 볼 수 있는 그룹입니다.

  ​

- 항목 (각각의 자세한 내용은 해당 페이지로 이동하여 확인해 주세요.)

  - 업무보고 : 매 주 업무보고를 하기 위한 항목입니다. 
  - 근태관리 : 매일 출퇴근 기록을 하기위한 항목입니다.
  - 내 정보 : 접속자의 정보를 수정하기 위한 페이지 입니다. 

















### 2.4  위젯

로그인 시 첫 화면에 출력되는 컨텐츠입니다.

각각의 위젯은 사이트 전체적인 내용을 요약하여 담고 있습니다.

각 항목별 내용은 하단을 참조 바랍니다.





#### -  공지사항

![공지사항](img\dashboard\notice.jpg)

공지사항 위젯입니다.

공지사항에 작성되어 있는 글의 리스트 중, 최근 5개를 보여줍니다.

각 항목을 클릭하면, 해당 글의 상세보기로 이동합니다.









#### -  업무보고

![업무보고](img\dashboard\report.jpg)

업무보고 위젯입니다.

업무보고에 작성되어 있는 글의 리스트 중, 최근 5개를 보여줍니다.

관리자는 전체 업무보고를 확인 할 수 있으며, 일반 사용자는 자신의 글만 출력됩니다.

























#### -  근태관리1

![근태관리1](img\dashboard\atti1.jpg)

근태관리 위젯입니다.

출퇴근 내역이 출력되며, 관리자는 전체, 사용자는 자신의 기록만 표시됩니다.

 



























#### -  근태관리2

![근태관리2](img\dashboard\atti2.jpg)

근태관리 위젯입니다.

전체 인원, 출근, 지각이 표시됩니다.

지각의 기준은 출근시간 이후 출근이 확인 될 경우입니다.





























## 3.  공지사항

### 3.1  공지사항 리스트

![공지사항 리스트](img\notice\list.jpg)

공지사항 화면입니다.

등록 된 공지사항이 전체 출력되며, 게시글 순서, 제목, 작성자, 작성시간 항목으로 표시됩니다.

각 글의 제목을 클릭 하면 상세보기로 넘어갑니다.

추가로 페이징, 검색, 정렬 등의 기능을 제공합니다.

각각의 항목은 클릭 혹은 하단의 내용을 참조 바랍니다.



#### -  페이징

- 글이 정해진 수를 넘어가면 페이징을 시작합니다.

- 좌측 하단에는 게시글 건수가, 우측 하단에는 페이지 넘버가 표시됩니다.

- 기본 갯수는 10개입니다.

  ​

#### -  페이징 옵션

- 기본 10개를 기준으로 하는 페이징의 수를 변경합니다.

- 좌측 상단에 위치하고 있으며, 10, 25, 50, 100개 중 선택이 가능합니다.

  ​

#### -  검색

- 게시글의 내용 중 포함되는 단어를 검색합니다.
- 검색의 대상은 게시글 넘버, 제목, 작성자 중 검색단어가 포함되는 전체입니다.



#### -  정렬

- 게시글의 각 항목의 헤더를 클릭하면, 각 항목별로 오름차순/내림차순 정렬을 지원합니다.



#### - 작성

![작성버튼](img\notice\writebutton.jpg)

- 공지사항 우측 하단의 작성버튼입니다.

- 해당 버튼을 클릭하면 공지사항 작성 페이지로 이동합니다.

- 이 기능은 관리자에게만 표시됩니다.

  ​

  ​

  #### 























### 3.2  작성 페이지

![작성 페이지](img/notice/writepage.jpg)

#### -  제목 

- 공지사항의 제목을 입력합니다.
- 최소 2글자 이상을 입력해야 합니다.



#### -  내용

- 공지사항의 내용을 입력합니다.
- 기본적인 HTML의 문법을 지원합니다.



#### -  등록 / 취소

- '등록'을 클릭 시, 작성한 글을 등록합니다.
- '취소'를 클릭 시, 작성한 글을 지우고 목록으로 돌아갑니다.





















### 3.3  상세보기 페이지

![상세보기 페이지](/img/notice/write_detail.jpg)

공지사항 상세보기 페이지입니다.

공지사항 리스트에서 제목을 클릭 시, 게시글의 내용을 보기위해 전환됩니다.



#### -  내용

- 좌측 상단에는 공지사항의 제목이 표시됩니다.
- 우측 상단에는 작성시간과 작성자 이름이 표시됩니다.
- 가운데는 작성자가 입력 한 내용이 표시 됩니다.



#### -  수정 / 삭제

- 수정버튼 클릭 시, 공지사항 수정 페이지로 전환됩니다. (공지사항 수정은 등록과 동일)
- 삭제버튼 클릭 시, 삭제여부를 묻고 삭제합니다. 
- **삭제 된 게시글은 되돌릴 수 없습니다.**



#### -  댓글

- 해당 공지사항에 댓글을 작성 할 수 있습니다.











## 4.  업무보고

### 4.1  업무보고 리스트

![공지사항 리스트](img\report\list.jpg)

업무보고 화면입니다.

등록 된 본인의 주간업무보고가 출력되며, 게시글 순서, 제목, 작성자, 작성시간 항목으로 본인 내용만 표시됩니다.

각 글의 제목을 클릭 하면 상세보기로 넘어갑니다.

추가로 페이징, 검색, 정렬 등의 기능을 제공합니다.

각각의 항목은 클릭 혹은 하단의 내용을 참조 바랍니다.



#### -  페이징

- 글이 정해진 수를 넘어가면 페이징을 시작합니다.

- 좌측 하단에는 게시글 건수가, 우측 하단에는 페이지 넘버가 표시됩니다.

- 기본 갯수는 10개입니다.

  ​

#### -  페이징 옵션

- 기본 10개를 기준으로 하는 페이징의 수를 변경합니다.

- 좌측 상단에 위치하고 있으며, 10, 25, 50, 100개 중 선택이 가능합니다.

  ​

#### -  검색

- 게시글의 내용 중 포함되는 단어를 검색합니다.
- 검색의 대상은 게시글 넘버, 제목, 작성자 중 검색단어가 포함되는 전체입니다.



#### -  정렬

- 게시글의 각 항목의 헤더를 클릭하면, 각 항목별로 오름차순/내림차순 정렬을 지원합니다.



#### - 작성

![작성버튼](img\report\writebutton.jpg)

- 업무보고 우측 하단의 작성버튼입니다.

- 해당 버튼을 클릭하면 공지사항 작성 페이지로 이동합니다.

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  ​

  #### 

### 4.2  작성 페이지

![작성 페이지](img/report/writepage.jpg)

#### -  제목 

- 업무보고의 제목을 입력합니다.
- 최소 2글자 이상을 입력해야 합니다.



#### -  내용

- 업무보고의 내용을 입력합니다.
- 이번주와 다음주 업무내용을 요일별로 작성합니다.
- 첨부에는 추가로 보고서등의 파일을 첨부 할 수 있습니다.



#### -  등록 / 취소

- '등록'을 클릭 시, 작성한 글을 등록합니다.
- '취소'를 클릭 시, 작성한 글을 지우고 목록으로 돌아갑니다.



















### 4.3  상세보기 페이지

![상세보기 페이지](/img/report/write_detail.jpg)

업무보고 상세보기 페이지입니다.

업무보고 리스트에서 제목을 클릭 시, 게시글의 내용을 보기위해 전환됩니다.



#### -  내용

- 좌측 상단에는 공지사항의 제목이 표시됩니다.
- 우측 상단에는 작성시간과 작성자 이름이 표시됩니다.
- 가운데는 작성자가 입력 한 내용이 표시 됩니다.



#### -  수정 / 삭제

- 수정버튼 클릭 시, 공지사항 수정 페이지로 전환됩니다. (공지사항 수정은 등록과 동일)
- 삭제버튼 클릭 시, 삭제여부를 묻고 삭제합니다. 
- **삭제 된 게시글은 되돌릴 수 없습니다.**



#### -  댓글

- 해당 업무보고에 댓글을 작성 할 수 있습니다.











## 5.  근태관리

### 5.1  출퇴근 리스트

![공지사항 리스트](img\atti\list.jpg)

출퇴근 화면입니다.

등록 된 본인의 출퇴근 기록이 출력되며, 이름, 상태, 시간, 매모 항목으로 본인 내용만 표시됩니다. 
(관리자는 전체 내용 확인가능)

추가로 페이징, 검색, 정렬 등의 기능을 제공합니다.

각각의 항목은 클릭 혹은 하단의 내용을 참조 바랍니다.



#### -  페이징

- 출퇴근 기록이 정해진 수를 넘어가면 페이징을 시작합니다.

- 좌측 하단에는 게시글 건수가, 우측 하단에는 페이지 넘버가 표시됩니다.

- 기본 갯수는 10개입니다.

  ​

#### -  페이징 옵션

- 기본 10개를 기준으로 하는 페이징의 수를 변경합니다.

- 좌측 상단에 위치하고 있으며, 10, 25, 50, 100개 중 선택이 가능합니다.

  ​

#### -  검색

- 게시글의 내용 중 포함되는 단어를 검색합니다.
- 검색의 대상은 작성자, 상태, 메모 중 검색단어가 포함되는 전체입니다.



#### -  정렬

- 게시글의 각 항목의 헤더를 클릭하면, 각 항목별로 오름차순/내림차순 정렬을 지원합니다.



#### - 등록

![작성버튼](img\atti\writebutton.jpg)

- 업무보고 우측 하단의 작성버튼입니다.
- 해당 버튼을 클릭하면 공지사항 작성 페이지로 이동합니다.



































### 5.2  출결 등록

![출결등록](img/atti/checkstatus.jpg)

- 출퇴근을 기록합니다.
- 상태는 마지막 출퇴근 상태를 확인하여, 자동으로 표시됩니다.
- 내용은 출퇴근 기록 시, 추가적으로 남길 내용이 있을 경우 작성합니다.
- **한 번 등록 된 출퇴근 기록은 변경 할 수 없습니다.**


























## 6.  내 정보

![내 정보](img/myinfo/main.jpg)

접속한 사용자의 정보를 확인 및 수정 할 수있는 페이지입니다.

이름, ID은 수정이 불가하며, 팀은 관리자만 변경 가능합니다.

이 외에 연락처, 이메일, 비밀번호는 사용자가 수정 가능합니다.































## 7.  그룹/사용자 정보

![그룹/사용자 정보](img/manage/main.jpg)

관리자만 접속이 가능한 그룹/사용자 정보 페이지입니다.

해당 페이지에서 회사와 사용자를 추가 및 확인 할 수 있습니다.



### 7.1  회사 추가

![회사 추가](img/manage/addcompany.jpg)

- 메인페이지 좌측 중간에 '회사 추가' 버튼을 클릭 시, 팝업이 뜹니다.
- 회사 이름에 이름을 작성 후, 추가 버튼을 눌러 회사를 추가합니다.
















### 7.2  사용자 추가

![사용자 추가](img/manage/adduser.jpg)

- 메인페이지에서 '사용자 추가' 버튼 클릭 시, 팝업이 뜹니다.
- 소속 회사를 선택합니다.
- 팀, 이메일, 이름, ID, 휴대전화, password를 작성합니다.
- 권한 항목에서 관리자 권한을 선택 할 수 있습니다. 비 선택 시 일반 유저로 생성됩니다.